\section{Biodata Pengusul}

\subsection*{Pengusul 1}

\subsubsection*{Data Pribadi}
\begin{tabular}{ll}
Nama & : Erik Prabowo Kamal\\
Tempat\slash tanggal lahir & : Jakarta, 6 Mei 1979\\
Alamat & : Jln. Ligar Kencana Blok B No. 8 Bandung 40191, Indonesia\\
Nomor telepon & : +62818194507, +62222509262\\
Alamat \textit{e-mail} & : \href{mailto:erik@rumahtenda.web.id}{erik@rumahtenda.web.id}
\end{tabular}

\subsubsection*{Keahlian}
\begin{tabular}{ll}
Alat pengembangan perangkat lunak & : Apple Xcode, GNU toolchain, GNU Emacs\\
Alat pengembangan perangkat keras & : gEDA suite\\
Bahasa pemrograman & : C, C++, Objective-C\\
Pustaka & : C Std Lib, C++ Std Lib, Cocoa, AVR Libc\\
Lain-lain & : Inkscape, \LaTeX, administrasi sistem unix
\end{tabular}

\subsubsection*{Pendidikan}
\begin{itemize}
\item \underline{Desember 2008 -- sekarang}\\
Sedang mengikuti perkuliahan Program Magister Teknik Elektro, Opsi Teknologi Media Digital dan Game, STEI, ITB, Indonesia.
\item \underline{Juli 1997 -- Oktober 2002}\\
Mengikuti Program Sarjana Teknik Elektro, FTI, ITB, Indonesia.\\
Lulus dengan IPK 2,88 dalam skala 4,00.
\end{itemize}

\subsubsection*{Pengalaman Kerja}
\begin{itemize}
\item \underline{Awal 2009 -- sekarang}\\
Bekerja sebagai seorang \textit{freelance programmer}.
\item \underline{Pertengahan 2008 -- Desember 2008}\\
Bekerja sendiri memproduksi mainan/suvenir elektronik.
\item \underline{Desember 2006 -- pertengahan 2008}\\
Dipekerjakan oleh PT. Nastiti Utama di Jakarta, sebuah perusahaan yang menangani proyek ICT.
\item \underline{Januari 2005 -- Desember 2005}\\
Dipekerjakan oleh PT. Nawa Sentosa di Jakarta, sebuah perusahaan yang menangani proyek elektrik/elektronika.
\item \underline{April 2004 -- Desember 2004}\\
Dipekerjakan oleh Mobic, Inc. di Jakarta, sebuah \textit{mobile phone content provider} Korea.
\item \underline{Agustus 2003 -- Desember 2003}\\
Dipekerjakan oleh Webinteractive di Bandung, sebuah \textit{mobile phone content provider} Jepang.
\end{itemize}

\subsubsection*{Kursus}
\begin{itemize}
\item Bahasa Inggris di EEP, dari 1988 sampai dengan 1992.
\item Bahasa Prancis di CCF, dari Agustus 2007 sampai dengan Desember 2007.
\end{itemize}

\subsection*{Pengusul 2}

\subsubsection*{Data Pribadi}
\begin{tabular}{ll}
Nama & : Rio Andita Setiabakti\\
Tempat\slash tanggal lahir & : Bogor, 26 April 1981\\
Alamat & : Jln. Tubagus Ismail VIII No. 68 Bandung 40124, Indonesia\\
Nomor telepon & : +628569021290, +62282523428\\
Alamat \textit{e-mail} & : \href{mailto:rio.andita@gmail.com}{rio.andita@gmail.com}
\end{tabular}

\subsubsection*{Keahlian}
\begin{tabular}{p{5.4cm}l}
Alat pengembangan perangkat lunak & : GNU Emacs, Microsoft Visual Studio 2008\\
Bahasa pemrograman & : C/C++, Python, PHP, C\#, Java, SQL\\
Pustaka & :  SDL, MFC, WIA, TWAIN, OpenCV, DirectX, OpenGL\\
Lain-lain & : \LaTeX
\end{tabular}

\subsubsection*{Pendidikan}
\begin{itemize}
\item \underline{Desember 2008 -- sekarang}\\
Program Magister Teknik Elektro, Opsi Teknologi Media Digital dan Game, STEI, ITB.
\item \underline{Juli 2001 -- Juli 2008}\\
Program Sarjana, Departemen Fisika, FMIPA, ITB.\\
\end{itemize}

\subsubsection*{Pengalaman Kerja}
\begin{itemize}
\item \underline{Oktober 2009 -- sekarang}\\
CEO - Lembaga Pembiayaan dan Investasi RumahPemuda, Bandung.
\item \underline{April 2008 -- sekarang}\\
CEO - PT. Orchidlab Indonesia, Bandung.
\item \underline{2007 -- Desember 2008}\\
CTO - PT. Oxygame Internasional, Jakarta.
\item \underline{2007 -- Desember 2008}\\
CTO - PT. Innov Indonesia, Jakarta.
\item \underline{2005 -- sekarang}\\
CEO - CV. Rakreasi Teknologi Indonesia, Bandung.
\end{itemize}
